[今日獅城，明日香港]再用反假新聞法 命令FB更正用戶帖文

新加坡今年10月初實施反假新聞法，新加坡政府繼周一首次動用反假新聞法後，周四再要求一名新聞網站主編更正於社交媒體Facebook上一篇涉嫌違法的帖文，但要求被對方駁回。新加坡政府周五（29日）稱，已直接指示Facebook更正該帖文。Facebook拒絕評論事件。

新加坡命令反對派改FB帖文 首次動用反假新聞法

【外媒看香港】彭博：假新聞令暴力與憤怒不斷升級 裂痕無法修補

新聞網站States Times Review上周六（23日）於其Facebook專頁發文表示，1名揭發執政人民行動黨候選人涉嫌舞弊的舉報者，遭到當局拘捕。

新加坡《防止網絡假信息和網絡操縱法》上月初生效，新加坡政府（28日）周四指，States Times Review創辦人兼主編陳智祥（Alex Tan），於上述帖文作出對政府的不實指控，違反新加坡的反假新聞法，要求其修正該帖文。

陳智祥指網站於澳洲運作，他現為澳洲公民，因此「不會履行任何外國政府的命令。」（not comply with any order from a foreign government.）

新加坡打擊假新聞法今生效 官員稱更能促進言論自由

執法部門周五表示，已要求Facebook更正States Times Review涉嫌違法的帖文，以及展開對陳智祥的調查。Facebook拒絕評論事件，但截至周五中午，仍未對涉事帖文作出更正。

Facebook之前亦曾表示，新法律賦予新加坡行政部門廣泛權力，憂慮當局會迫使Facebook刪除當局認為不實的內容，或通知Facebook用戶刪除內容。

Twitter暗批Facebook多假新聞 禁止再賣政治廣告

國際組織「人權觀察」（Human Rights Watch）更警告，新加坡的新法例或破壞，當地及東南亞地區的網絡自由。

新加坡政府早於周一（25日）首次動用反假新聞法，指反對黨成員鮑耶（Brad Bowyer）於Facebook一篇帖文為假新聞，要求其作出更正，該帖文內容為質疑新加坡國有投資公司的獨立性。鮑耶隨即作出修正。

反假新聞法目前的最高刑罰為，監禁10年或罰款100萬新加坡元（約572萬港元）。

諗起華記正撚樣